Tapabocas 口罩假/過期考究

Facebook/集合圖已經有tapabocas口罩在名單，在這裡補充資料+提供多一個渠道搵此口罩
（資料不適用會自動刪）

個人結論：不適合作防護用途，連護士朋友都被伏
1)薄
2)怪味（網友提供）
3)褪色+過期
4)產地
5)沒有防禦數據

正文：之前在樓下藥房買了幾盒Tapabocas
包裝語言：Spanish

找到官網，網頁介紹寫著：
//Referencia: HCTP-01
Condición: Nuevo producto

Presentación: Empaque (50 Unidades)
Caja (40 Displays)

Uso en áreas contaminadas, para la protección de la mucosa nasal.
INVIMA: 2014DM-00011243
Tapabocas desechable.
Con tres pliegues.
Bandas elásticas para ajustar en oreja,
Clip metálico que permite ajustar a la nariz.
Fácil respiración.
Sin fibra de vidrio.//

重點：
1) //Uso en áreas contaminadas, para la protección de la mucosa nasal.//
根據外語網友翻譯：use in contaminated areas for protection of nose mucus
我理解為保護“鼻”/防止“鼻涕”分泌
2) Lote: 2018/08/02，見圖
外語網友也不能判定呢個過期日定係製造日，從口罩色澤上睇，正反面已經同一隻色
3*) 盒子印有世衛標誌（存疑），但不見口罩的防禦數據

如果有不合理/錯漏資料，請指正！Facebook有不少人表示已經買了這隻口罩。另外，不排除這口罩也有冒牌。

網絡圖：

呢隻好鬼臭 係室內帶會頭暈